扁桃腺發炎 發左三日 冇睇醫生

每兩三年就一次 發到熟

AIDS

唔痛咩

吞口水都痛 唔痛就唔係扁桃腺炎啦

咁痛你都忍到，好嘢

細個第一次扁桃腺發炎，痛到我面都青埋，每次吞口水都痛，索性唔吞，走去廁所吐左去，成晚無訓過，一天光即刻去睇醫生

我都係咁，利申我都發緊仲失埋聲

試過一次
食咩都痛，吞口水都痛
燒左成個星期
痛苦到真係喊出黎

快啲睇好，真係好撚痛，上次睇左四次醫生

體會唔到，細個做手術切左

試過發個幾星期退唔到

睇4次 病左幾耐? 唔係通常4 5日內就好番咩
開一次藥應該都食到3 4日啦

之後幾次 次次都淨敢飲水 2 3日先食一次粥 今次唔理了 下午仲食左PIZZA

再有下次都係切左佢算 次次過2 3年就病足一個禮拜

試過兩次 兩次都叫個醫生打針 快好多

之前

打針係幫到d咩 可以消炎? 大約幾耐好番

年年都發兩三次
次次一發就狂灌熱水落喉嚨

瘋狂用鹽水long口

唔係幾覺 凍熱水有咩大分別 不過食完雪糕通常2個鐘內會燒

消炎 第一次痛撚左半個月 無白點 但都好撚痛 飲水食粥 每一下都痛到仆街 食左兩輪藥都無用 見到有人話打針就得 就叫醫生打左枝 過左兩日明顯無咁痛

勇士

真定假 想試 不過驚痛撚死

打咩針

攞嚟痛到自己冇知覺

消炎

試過要入院，住咗一個星期

咁巴打有冇切左佢一了百了既沖動

之前搵過資料好似話個到冇咩作用(詳情緊係要問左醫生先

試過 玩左頭一個禮拜 無咩料到唔知係咪接觸唔到

有咁嚴重咩 d菌去左其他地方

去萬寧買碘水漱口水 一日用四次 兩日應該都好返

梗係有 係屋企人反對
自懂事以嚟年年都發兩三鑊，大劑啲嗰年四五鑊，畀死更難受

希望樓主早日康復

嚴重到影響氣管

一年幾次 比著我一定切左佢

醫生開咗紙俾我去睇公立專科，有冇巴打知道要講到有幾嚴重先可以切咗佢。

記得發病嗰次撞正考dse
唔識死以為普通喉嚨痛好快會冇事
叫左個咖哩牛腩嚟食
每吞一啖咖哩好似俾火燒咁
不過第二日消腫好返好多

今年都發左三次 次次都好痛苦

而家次次睇個由細睇到大嘅醫生 醫生都問我幾時切咗佢

我都試過
屌你老味個時以為自己噴左個內臟出黎

訓醒吞口水少少痛就知黎料

白色珍珠

打抗生素？

屌我今次都有 第一日起個陣朝早沖涼番工 想洗下鼻 閉眼用力噴鼻涕出黎 一打開眼 見到地下有兩舊大紅色啫喱

消炎 但好傷 第二日個人散到唔想起身

如果真係快好好多既 寧願打左佢

點解你咁正 我上次又係扁桃腺炎發燒發咗成個禮拜 去到急症室個醫生話 係咁架啦 休息下啦唔洗排專科⋯⋯

打針唔知
食藥嘅話消炎藥對我無作用
每次領野都係一定係食抗生素先work

Dr 東：扁桃腺發炎可致敗血症 勿延誤醫治

RIP

啱啱發完 食咗成個星期抗生素

以前一發就瘋狂啪使立消 溶哂再食喉嚨冇咁痛 唔食真係水都飲唔到

未打之前有 第二次發我都係食左藥先 見無好轉 先去打針

戒口 戒J 早瞓

唔好食蒜頭

你唔好話
無野做果排早訓真係無發過

我意思係11點就去訓果啲早訓

切就一日搞掂 吐幾個鐘血
之後唔使再煩

上兩個星期都係 痛到轉條頸都痛
點解你可以唔睇醫生

同樓主一樣，近幾年每年一次，痛到習慣咗，一星期後又一條好漢

師兄咁岩我都係⋯痛到喊

巴打今日食咩
我午餐食左pizza
晚餐仲諗緊食唔食
有時食麵慘過食湯飯

吊 早幾個月估手術切左 做完2個月後又黎過切完後依家發炎痛個范圍無咁大 但喉嚨兩邊果啲位一樣發炎 有時成個喉嚨都係飛滋 唔知個手術有咩用

樓主如果睇醫生嘅話有個耳鼻喉專科醫生幾好
成日發炎 次次睇佢都得

喉嚨飛滋 切左都仲會咁切黎做咩 係咪切錯野...

通粉，睇左兩次醫生，反反覆覆，唸緊聽日轉唔轉醫生

食B2
未食之前成日發
開始食之後就好耐未發過
極其量都係痱滋

反反覆覆係指發燒? 正常架喎

係啊，食左五日抗生素，攞命

我第一次發炎果陣以為自己係傷風
睇左兩次唔同既醫生
第二次個醫生先話我係扁桃線發炎

一次仲要幾粒一齊黎btw 食消炎藥或者抗生素食足佢1個星期自然好 佢一發炎根本食咩藥都唔會好得快啲or 1 2日就好 “嘔”佢一個星期等自身啲抵抗力就得 利申 2個月就發炎一次

小學切 好似一兩日已經無事 痛幾日唔算太痛

以為有口腔內壁相

我都發緊炎，發燒發了3日 仲未完。過幾日去旅行，唔知出唔出到境

屌
呢個病真係大魔王

有d人真係成世未試過發 覺得佢地好幸福

快啲睇 d菌搞到其他地方發炎就大鑊

扁桃腺發炎

炎症會令白血球升高，驗血時會驗得出黎。

伴隨發燒，食一般Panadol是無用的。

最好係打抗生素，但呢隻抗生素比較濃，打之前先打一支鹽水入血管沖一沖，然後打抗生素，再打多支鹽水沖一沖。

一日打3次，每次3支，一日就9支。
3日就27支，打完通常就會退燒，就可以安排出院，埋單幾萬蚊左右，唔貴。

其實點分喉嚨痛同扁桃線發炎
事關我呢幾日都係咁
一開頭就吞口水會痛，但食完消炎同止痛就無咁痛
宜家都仲有少少痛，但就變相咳多左

睇喉嚨有無白點，驗血睇下白血球有無升高。

睇醫生啦，你都識就唔使讀醫讀得咁辛苦

最簡單喉嚨痛唔會不停發燒

呢樣真

試過狂食奇異果之後好快好返

師兄最好盡快去打針

發過兩次
買藥用漱口水同食 雪糕 飲可樂 彊茶輪流食

頭2日試過雪糕 可樂 番工番左成朝都頂得住
一食雪糕 飲可樂 即燒到仆街

有機會會試下

都有可能，咁要睇雨你有無感冒既病徵，所以快d睇醫生啦，隔住個芒點診證呢

燒同你食雪糕可樂應該無關係
本身發炎就會發燒

我前幾日都係咁，去藥房買D菊花加金銀花自己沖黎飲，要熱飲
之後記得用鹽水嗽口，好快就好番㗎啦

我前幾日都係
但睇左醫生食左抗生素，第二日已經唔再痛

屌，我咁岩前日開始發炎
仲要聽日囡囡生日，今次仆街了

試過一次生到成口飛滋，起碼有7-8粒，但嗰時唔知咩係扁桃腺發炎，以為普通生飛滋，雖然痛撚到仆街，真係吞啖口水都痛，但都冇睇醫生冇食藥，淨係早晚用吓漱口水，跟住就自己好返

日本有隻藥專醫扁桃腺 食左好快好
香港睇醫生實開抗生素比你

真，不過真係要死忍

每吞一淡口水都可以好似thanos 吸左石咁

有冇圖或者名？ 人在日本急需阿
唔該巴打幫幫手

我上個月都係 喉嚨痛咗幾日先睇 痛到食唔到野
醫生話兩邊都生咗白色野
不過啲藥超勁 食一次已經唔係好痛

割咗佢啦

屌喇星 3年發咗十幾次了

手術切咗佢

其實扁桃腺化膿有分病毒感染同細菌感染
上網睇70-90%都係病毒感染
病毒感染基本上抗生素係冇用的，抗生素只係for預防細菌再進一步感染，對康復無幫助，主要都係要靠你嘅免疫系統打杖，所以都係多啲休息，夾硬食多啲有營養嘅野。
細菌感染就一定要打抗生素，因為抗生素對細菌有效。

上年我兩個月發一次，食抗生素食到驚，一好返m記／有奶嘅嘢都唔敢食。

後尾的起心肝用漱口水狂狼口，要「岳」高頭咕咕咕咕個種，之後就無返發過。

好彩一早切左

一堆白色珍珠

做運動,唔好沖熱水涼
醫生講

要食抗生素

食抗生素
飛滋係反而會遲D好
上網 同醫生都係咁講

之前我都係一年有幾次既人，之前因工作關係一個月要通幾晚宵成日發炎，而家冇返咁密，早D 訓，差唔多年半冇發炎

頭一個醫生廢既就咁開左啲廢藥俾我，二三四次同一個醫生每次開二日藥，食抗生素先得

巴打真係要睇醫生
佢d併發症係跟一世
博唔過

飲啲椰青水會舒服啲。但其實都係等佢自己好返

依個？之前日本買，但係買完未用過

唔知點解我扁桃腺發炎唔會喉嚨痛發燒
但會化晒膿
而家發咗成個月都未好，食過一星期抗生素了
都仲係有膿
會唔會有暗病

早年公立切咗
之前斷續痛咗成兩三年

通常食左乜會咁？

其實冇咩特別架，
佢個病徵好似平時感冒咁
抵抗力低就會易發出黎
曾經有發過哩個病，就會好大機會再反發

認真 有隻涼茶醫到 我飲完斷尾

扁桃腺發炎真係又痛又frust 每次到好番飲水唔再痛個下真係爽過打丁

斷尾？ 會唔會係咁
涼茶呢樣野個個人接受能力唔同
我飲完會爆瘡

我之前都係一年一次 但係依加飲多左水好似又斷左尾

會唔會只係時晨未到

啱啱exam period黎料, 但完全冇時間抖
日日靠必理痛令吞口水冇咁痛黎過活

之前係日本試過發炎痛到喊 吞一條麵都有難度 係靠呢兩樣同時用先生存到 用左兩三日可以吞到飯 希望幫到你

心瓣仆硬街

我都切咗 又係細個
但係其實有同冇有咩分別

切左都仲有？點解會咁？
我都想切左去，一年幾次

朋友教我一個偏方 都幾work
用漱口水沖下你痛果d位
嚴重就用牙膏查佢
小心d唔好食到咁多落肚

呢個位發炎好大機會係病原菌感染
用上述果兩樣野可以直接殺菌
加上涼浸浸可以減輕下痛感

同埋最緊要要識得整走粒篇桃腺分泌物
果粒屎一漬得耐就好易發炎
我宜家已經識得用喉嚨擠壓佢出黎
網上面有人用棉花棒整
不過我建議盡快學識用喉嚨擠

感激巴打！

本身已經過大，舊年個個月都發作，最嚴重係去旅行發炎兼發燒，爭啲唔俾入境，之後去搵私家切，呢半年都無病過，一次感冒都無。雖然切完都痛咗幾個禮拜，但依家一了百了

我最長試過兩星期先開始好CLS.我老豆話天生 似佢。

咪咩都食唔到

食粥都痛個幾禮拜後會好啲，減肥一流

本身都係過大，唔發炎都勁大。中學有次嚴重發炎，粥水都飲唔到，仲要發燒唔退，訓教因爲扁桃腺太大粒會抖唔到氣。睇左兩次醫生都唔好就即刻入醫院吊鹽水，個次病足幾個星期，瘦左10公斤 好彩有睇開耳鼻喉科，幫我排期做睡眠窒息測試，結果有中度睡眠窒息，排左半個月就有得做手術切左佢

扁桃腺比bb拎來做immune

大個左就冇用 成日發炎梗係切左佢

不過我宜家留來比自己知係咪熱氣

公立？我公立排到今年6月先睇得專科，但12月已經係私家做咗手術

上年9月返地盤 頭兩個月平均一個月一至兩次扁桃腺發炎 後來試飲維多C/康鈣C 飲咗一個月 日日一粒一杯 11月開始到依家冇再發炎

係啊公立做，不過我做手術已經係5年前嘅事，加上我係成日發炎，一兩個月就發一次，應該係太瀕密加上有睡眠窒息先有得咁快做到手術

我之前都成日發，公立唔鬼理我

上個月我都試過，發高燒，扁桃腺發炎，死頂到第二朝即刻去睇醫生，如果你未試過，係好難明白果種痛苦

把聲沙未？